\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\author{Linnea Claesson}
\begin{document}
\section*{Project Final Report - frågeformulär}
Istället för att alla ska skriva på Project Final Report har PG gjort det här frågeformuläret. PG kommer sen använda svaren som underlag och själva sammanställa PFR. Svara noggrant och utförligt så vi kan göra en så bra rapport som möjligt! Om du kommer på fler saker i efterhand du tycker borde vara med i PFR kan du bara höra av dig direkt till PG.

\subsection*{Vilken grupp tillhör du?}
\begin{itemize}
\item PG
\item SG
\item UG
\item TG
\end{itemize}

\subsection*{Har du varit gruppledare}
Om du som gruppledare vill vara anonym, välj nej som svarsalternativ.
\begin{itemize}
\item Ja
\item Nej
\end{itemize}

\section*{Din prestation}
\subsection*{Hur nöjd är du med din prestation?}
\begin{itemize}
\item Väldigt nöjd
\item Nöjd
\item Inte så nöjd
\item Missnöjd
\end{itemize}

\subsection*{Varför?}

\section*{Gruppens prestation}
\subsection*{Hur nöjd är du med din grupps prestation?}
\begin{itemize}
\item Väldigt nöjd
\item Nöjd
\item Inte så nöjd
\item Missnöjd
\end{itemize}

\subsection*{Varför?}

\subsection*{Hur har arbetsfördelningen fungerat i din grupp?}
\begin{itemize}
\item Väldigt bra
\item Bra
\item Mindre bra
\item Dåligt
\end{itemize}

\subsection*{Kommentarer}

\section*{Slutprodukten}
\subsection*{Hur nöjd är du med slutprodukten?}
Om den inte är helt färdig, ange ändå hur nöjd du tror du kommer vara med den.
\begin{itemize}
\item Väldigt nöjd
\item Nöjd
\item Inte så nöjd
\item Missnöjd
\end{itemize}

\subsection*{Varför?}

\section*{Information}
\subsection*{Har du vetat vad du behöver göra under projektet?}
\begin{itemize}
\item Ja, alltid
\item Ja, oftast
\item Ibland
\item Nej
\end{itemize}

\subsection*{Har du vetat när det du ska göra behöver vara klart?}
\begin{itemize}
\item Ja, alltid
\item Ja, oftast
\item Ibland
\item Nej
\end{itemize}

\subsection*{Kommentarer}

\section*{Tidsplanen}
\subsection*{Hur upplever du att tidsplanen för projektet har varit?}
\begin{itemize}
\item Välplanerad och rimlig
\item Helt okej planerad
\item Dåligt planerad/orimlig
\item Tidsplan?
\end{itemize}

\subsection*{Kommentarer}

\section*{Allmäna reflektioner}
\subsection*{Vad har fungerat bra under projektets gång?}
\subsection*{Vad har fungerat mindre bra?}
\subsection*{Om du har förslag på saker som kunde gjorts annorlunda kan du ange dem här!}

\section*{Övrigt}
\subsection*{Här kan du lämna övriga kommentarer!}



\end{document}